**近藤隆**是[日本男性](../Page/日本.md "wikilink")[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")，暱稱「」。隸屬[Vi-vo](../Page/Vi-vo.md "wikilink")。[愛知縣出身](../Page/愛知縣.md "wikilink")。身高163公分，血型為A型。

## 簡歷

  - 高中時是弓道部成員。現在喜歡玩擲鏢遊戲和騎自行車，最近也開始打[高爾夫球](../Page/高爾夫球.md "wikilink")。（2009年2月號
    B's LOG的voice of prince專訪）
  - 于アミューズメントメディア総合学院畢業。前一期的前輩是三宅健太、後一期的後輩是羽多野渉。現在好像也和這兩人關係不錯的樣子。
  - 因出演TV動畫《[黑貓](../Page/黑貓.md "wikilink")》的托雷·哈特涅特一役而嶄露頭角。
  - 由美形角色、傲嬌、殺手、反派、搞笑角色，甚至人妖角色也能演的一名年輕演技派聲優。
  - 唱歌的時候、聲調會比所演的角色高八度。2007年開始音樂CD的發售變多了。
  - 以《[家庭教師HITMAN
    REBORN\!](../Page/家庭教師HITMAN_REBORN!.md "wikilink")》中角色雲雀恭彌VS六道骸的名義發售的角色曲在Oricon
    single每週排行榜初次上榜第6位、11月期每月排行榜第11位、是男性聲優的角色曲中令人驚異的長打記錄。
  - 喜歡飲[雞尾酒](../Page/雞尾酒.md "wikilink")。最近也開始喜歡飲[威士忌](../Page/威士忌.md "wikilink")。（於「アニぱら」2008年9月1日的專訪中提及）
  - 和[黑貓的主題曲歌手より子是朋友](../Page/黑貓.md "wikilink")、在より子的BLOG裡被叫作「こんちゃん」。
  - 因為家裏有3個弟弟、所以性格非常好。
  - 小時候為了出門曬太陽而從二樓的窗口掉下、「這是我人生中第一次掉下來」（本人談）。
  - 大約5歲時，在鄰居的主婦們中是超可愛小偶像的存在。本人說那是自己人生中最有面子的時刻。
  - 自《黑貓》共演以來，和福圓美里的共演機會變得多起來。兩位都說像是有了孽緣一樣。二人在『RADIO BLACK CAT』中一起擔當主持。
  - 和田中理恵的共演也很多。因為經常在現場一起玩遊戲所以關係不錯，在RADIO RED GARDEN 中被田中叫做近藤ちゃん。
  - 在「RADIO BLACK CAT」內被多次披露是造詣高深的雜學王。在節目裏被起了個「晚成的學問家」的名字。
  - 過去在TV動畫的聲優選拔中曾被當成女生。20歲時有數回被當成女生在電車裡碰到癡漢。
  - 常在EVENT和錄音現場被前輩聲優之類的人欺負。有被專門喜歡欺負別人的人欺負、也有作為吐槽角色甚至EVENT的主持人。也有些弱氣、曾被[平川大輔問](../Page/平川大輔.md "wikilink")「你也要加入弱氣同盟嗎？」。
  - 喜歡玩遊戲。曾經透露自己在玩《Monster hunter portable》。
  - 和前辈声優三宅健太一起喝酒的時候，明明很能喝卻說自己喝不了多少弄得三宅很無力。
  - 擅長打保齡球，在「」中代表Vi-vo獲得優勝。除此之外，在「RADIO BLACK
    CAT」內的環節中也熟練地玩了很多遊戲，也很會畫畫、好像文釆也不錯的樣子。
  - 愛貓如命。養了一对猫姐妹，分别叫「」和「」，說是會變得幸福的樣子。 （RADIO☆RODE）
  - 2009年8月，受[木棉花国际](../Page/木棉花国际.md "wikilink")（《家庭教师HITMAN
    REBORN\!》台湾动画代理商）邀请，以云雀恭弥声优身份参加2009年台湾漫画博览会，同行有市濑秀和（[狱寺隼人](../Page/狱寺隼人.md "wikilink")
    役）、[井上优](../Page/井上优.md "wikilink")（[山本武](../Page/山本武.md "wikilink")
    役）
  - 2010年7月，受宇樂娛樂有限公司邀請，参加台灣“”家庭教師聲優演唱會。

## 演出作品

※注：角色名為粗體者皆為作品中的主要角色。

### 電視動畫

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [POWER STONE](../Page/POWER_STONE.md "wikilink")（町人、船上客人、街上的人們、觀衆）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [X](../Page/X.md "wikilink")（上級生）
  - [足球小將翼](../Page/足球小將翼.md "wikilink")（2001年版）（森崎有三、カルツ、ペペ）
  - [戰鬥陀螺](../Page/戰鬥陀螺.md "wikilink") G（ミゲル）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [網球王子](../Page/網球王子.md "wikilink")（白玉）
  - [馭龍少年](../Page/馭龍少年.md "wikilink")（キャプテン、高校生B、オペレーター①）
  - [標悍射將](../Page/標悍射將.md "wikilink") （小澤）
  - [七人之奈奈](../Page/七人之奈奈.md "wikilink")（上賀茂裕二、巴町、宅配屋、男學生A、乘客、、男學生、男學生1）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [妮嘉尋親記](../Page/妮嘉尋親記.md "wikilink")（）
  - [廢棄公主](../Page/廢棄公主.md "wikilink")（雷歐波爾特‧史科魯普斯）
  - [哆啦A夢](../Page/哆啦A夢_\(动画\).md "wikilink")（少年, 男）
  - [鋼之鍊金術師](../Page/鋼之鍊金術師.md "wikilink")（男D）
  - [犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（喜助）
  - [DEAR BOYS](../Page/DEAR_BOYS.md "wikilink")（高階遠也）
  - [ハングリーハート WILD STRIKER](../Page/野驁射手.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [微笑的閃士](../Page/微笑的閃士.md "wikilink")（兵士、門番、警備兵、町人）

  - [混沌武士](../Page/混沌武士.md "wikilink")（海賊 他）

  - 哆啦A夢（少年、男）

  - [蒼穹之戰神](../Page/蒼穹之戰神.md "wikilink")（クルー、通信官）

  - （高橋）

  - [天上天下](../Page/天上天下.md "wikilink")（、少年2、、部下A）

  - [遙遠時空](../Page/遙遠時空.md "wikilink") ～八葉抄～（部下、男）

  - [妄想代理人](../Page/妄想代理人.md "wikilink")\#12

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [草莓100%](../Page/草莓100%.md "wikilink")（大草）
  - [頭文字D](../Page/頭文字D.md "wikilink") Fourth Stage（西山）
  - [黑貓](../Page/黑貓.md "wikilink")（**托雷·哈特涅特**）
  - [玻璃假面](../Page/玻璃假面.md "wikilink")2005年版（長谷川）
  - [洛克人EXE](../Page/洛克人.md "wikilink") BEAST（堀杉土太郎）
  - [神奇寶貝超世代](../Page/神奇寶貝超世代.md "wikilink")（）
  - [怪俠索羅利](../Page/怪俠索羅利.md "wikilink")（隊員）
  - [火影忍者](../Page/火影忍者.md "wikilink")（侍、兵士頭、料理忍者）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [冬季花園](../Page/冬季花園.md "wikilink")（客A、男性客）
  - [櫻蘭高校男公關部](../Page/櫻蘭高校男公關部.md "wikilink")（男B）
  - [童話槍手小紅帽](../Page/童話槍手小紅帽.md "wikilink")（ディートマルシュ）
  - [家庭教師HITMAN
    REBORN\!](../Page/家庭教師HITMAN_REBORN!.md "wikilink")（**雲雀恭弥**、外賣員）
  - [牙-KIBA-](../Page/牙-KIBA-.md "wikilink")（）
  - [蜘蛛行者](../Page/蜘蛛行者.md "wikilink") 〜オラクルの勇者たち〜（****）
  - [ぜんまいざむらい](../Page/ぜんまいざむらい.md "wikilink")（****）
  - [奏光之Strain](../Page/奏光之Strain.md "wikilink")（**拉爾夫・威萊克**）
  - [蒼天之拳](../Page/蒼天之拳.md "wikilink")（馬賊3、少年的霞羅門）
  - [我的裘可妹妹](../Page/我的裘可妹妹.md "wikilink")（芦原）
  - [ひまわりっ\!](../Page/忍者少女.md "wikilink")（米澤君、、男子校選手、）
  - [夜明前的琉璃色](../Page/夜明前的琉璃色.md "wikilink")（ユルゲン･フォン･クリューゲル）
  - [RED GARDEN](../Page/RED_GARDEN.md "wikilink")（J･C、檢査官1、男A）
  - [洛克人EXE](../Page/洛克人.md "wikilink") BEAST（堀杉土太郎）
  - [MÄR 魔法世界](../Page/MÄR_魔法世界.md "wikilink")（男）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [鐵馬少年](../Page/鐵馬少年.md "wikilink")（、不良、先生、生徒、男、選手、觀客）

  - [獵魔戰記](../Page/獵魔戰記.md "wikilink")（）

  - [シグルイ](../Page/シグルイ.md "wikilink")（柳生宗矩、舟木和馬）

  - [光明之淚Ｘ風](../Page/光明之淚Ｘ風.md "wikilink")（）

  - [蜘蛛行者](../Page/蜘蛛行者.md "wikilink")（**シャドウ**）

  - [天元突破 紅蓮螺巖](../Page/天元突破_紅蓮螺巖.md "wikilink")（奇鐸、操作員、、科學家、囚人）

  - [向陽素描](../Page/向陽素描.md "wikilink")（電視的声音1）

  - [ひまわりっ\!\!](../Page/ひまわりっ!!.md "wikilink")（米澤君、、男子校選手、）

  - [英雄時代](../Page/英雄時代.md "wikilink")（**伊歐拉歐斯·歐茲·梅西里**）

  - [死神](../Page/死神.md "wikilink")（、警官）

  - [Myself ; Yourself](../Page/Myself_;_Yourself.md "wikilink")（男）

  - [節哀唷♥二之宮同學](../Page/節哀唷♥二之宮同學.md "wikilink")（吉田平介）

  - [無敵偵探貴公子](../Page/無敵偵探貴公子.md "wikilink")（椋野利昌）

  - あはっ☆（果物屋店員）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [幻影少年](../Page/幻影少年.md "wikilink")（）
  - [我的狐仙女友](../Page/我的狐仙女友.md "wikilink")（桐山臣）
  - [泰坦尼亞](../Page/泰坦尼亞.md "wikilink")（**亞歷亞伯特.泰坦尼亞**）
  - [絕對可愛CHILDREN](../Page/絕對可愛CHILDREN.md "wikilink")（巴雷特·銀）
  - [雨月之夜](../Page/雨月之夜.md "wikilink")（彌七）
  - [骷髏13](../Page/骷髏13.md "wikilink")（）
  - [火影忍者疾風傳](../Page/火影忍者疾風傳.md "wikilink")（祭的哥哥 信）
  - [爆丸](../Page/爆丸.md "wikilink")（）
  - [破天荒遊戲](../Page/破天荒遊戲.md "wikilink")（村人）
  - [無限之住人](../Page/無限之住人.md "wikilink")（齊藤應為辰政）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [鋼殼都市雷吉歐斯](../Page/鋼殼都市雷吉歐斯.md "wikilink")）

  - （****）

  - [BLEACH](../Page/BLEACH.md "wikilink")（）

  - [火影忍者疾風傳](../Page/火影忍者疾風傳.md "wikilink")（鬼燈水月）

  - [家庭教師HITMAN
    REBORN\!](../Page/家庭教師HITMAN_REBORN!.md "wikilink")（**雲雀恭彌**、風、小卷\[雲刺猬\]、里奇\[風的寵物猴\]）

  - [學生會的一存](../Page/學生會的一存.md "wikilink")（**杉崎鍵**）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [最後大魔王](../Page/最後大魔王.md "wikilink")（**纱伊阿九斗**）
  - [家庭教師HITMAN
    REBORN\!](../Page/家庭教師HITMAN_REBORN!.md "wikilink")（**雲雀恭弥**、阿諾德）
  - [妖精的尾巴](../Page/妖精的尾巴.md "wikilink")（希彼基）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [世界一初戀](../Page/世界一初戀.md "wikilink")（**小野寺律**）
  - [世界一初戀2](../Page/世界一初戀.md "wikilink")（**小野寺律**）
  - [星光少女](../Page/星光少女.md "wikilink")（**尚**）
  - [異國迷宮的十字路口](../Page/異國迷宮的十字路口.md "wikilink")（**克洛德・克勞戴**）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [火影忍者疾風傳](../Page/火影忍者疾風傳.md "wikilink")（信、霜之國大名）
  - [Battle Spirits 霸王](../Page/Battle_Spirits_霸王.md "wikilink")（芹澤勇）
  - [星光少女 Dear My Future](../Page/星光少女_Dear_My_Future.md "wikilink")（尚）
  - [名偵探柯南](../Page/名侦探柯南_\(动画\).md "wikilink")（佐佐原京之介 \#678-679）
  - [戰鬥陀螺 鋼鐵奇兵 ZERO G](../Page/戰鬥陀螺_鋼鐵奇兵_ZERO_G.md "wikilink")（カルラ）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [火影忍者SD 李洛克的青春全力忍傳](../Page/李洛克的青春全力忍傳.md "wikilink")（水月）
  - [學生會的一存 Lv.2](../Page/碧陽學園學生會議事錄.md "wikilink")（**杉崎鍵**）
  - [果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。](../Page/果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。.md "wikilink")（**葉山隼人**）
  - [星光少女 Rainbow Live](../Page/星光少女_Rainbow_Live.md "wikilink")（涼野弦）
  - [穿透幻影的太陽](../Page/穿透幻影的太陽.md "wikilink")（占卜師、凱爾布雷姆）
  - [義風堂堂！！兼續和慶次](../Page/義風堂堂！！兼續和慶次.md "wikilink")（柳生宗章）
  - [銀河機攻隊 莊嚴皇子](../Page/銀河機攻隊_莊嚴皇子.md "wikilink")（ダン）
  - [絕對防衛利維坦](../Page/絕對防衛利維坦.md "wikilink")（利維坦的兄長）
  - [DIABOLIK LOVERS](../Page/DIABOLIK_LOVERS.md "wikilink")（**逆卷昴**）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [鑽石王牌](../Page/鑽石王牌.md "wikilink")（長緒明）

  - [我們大家的河合莊](../Page/我們大家的河合莊.md "wikilink")（西園寺（黑川））

  - [寶石寵物第六季 Lady](../Page/Lady_寶石寵物.md "wikilink")（**Prince·羅密歐**）

  - [星光少女 全星選拔](../Page/星光少女_All_Star_Selection.md "wikilink")（尚）

  - [金田一少年之事件簿R](../Page/金田一少年之事件簿_\(動畫\).md "wikilink")（杉本潤）

  - （魔海将フィスカ）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - （白銀謙信）

  - [果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。續](../Page/果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。.md "wikilink")（**葉山隼人**）

  - [魔鬼戀人 MORE,BLOOD](../Page/魔鬼戀人.md "wikilink")（**逆卷昴**）\[1\]

  - [Dance with
    Devils](../Page/Dance_with_Devils.md "wikilink")（**楚神烏列**）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [房東妹子青春期](../Page/房東妹子青春期.md "wikilink")（**前田**）
  - [B-PROJECT〜鼓動＊Ambitious〜](../Page/B-PROJECT.md "wikilink")（若王子龍之介）
  - [Scared Rider
    Xechs](../Page/Scared_Rider_Xechs.md "wikilink")（**津賀裕二**）
  - [月歌。THE ANIMATION](../Page/月歌。.md "wikilink")（**長月夜**）
  - [91Days](../Page/91Days.md "wikilink")（**阿維里奧**）
  - [刀劍亂舞－花丸－](../Page/刀劍亂舞.md "wikilink")（小狐丸）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - 名侦探柯南（芦塚德則 ）
  - [élDLIVE宇宙警探](../Page/élDLIVE宇宙警探.md "wikilink")（德米勒艦艦長／古馳）
  - [喧嘩番長 乙女－Girl Beats Boys－](../Page/喧嘩番長_乙女.md "wikilink")（坂口春生\[2\]）
  - [活擊 刀劍亂舞](../Page/刀劍亂舞.md "wikilink")（小狐丸）
  - [地獄少女 宵伽](../Page/地獄少女.md "wikilink")（吉岡哲哉）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [伊藤潤二驚選集](../Page/伊藤潤二驚選集.md "wikilink")（瑪里歐）
  - 續 刀劍亂舞－花丸－（小狐丸）
  - [付喪神出租中](../Page/付喪神出租中.md "wikilink")（幸之助）
  - 名侦探柯南（更家大辉 ）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - [滿腦都是○○的我沒辦法談戀愛](../Page/滿腦都是○○的我沒辦法談戀愛.md "wikilink")（矢部總一郎）
  - 名侦探柯南（尾久将也 ）

### OVA

  - [_summer](../Page/_summer.md "wikilink")（**海津匠**）

  - [草莓100% -變心如此突然\!?篇-](../Page/草莓100%.md "wikilink")（男子生徒）

  - [闪亮☆计划](../Page/闪亮☆计划.md "wikilink")（诚）

  - [飛越顛峰2](../Page/飛越顛峰2.md "wikilink")（）

  - （弗雷迪·利卡）

  - [Rebirth
    Moon](../Page/Rebirth_Moon.md "wikilink")（ディーバジェンス－ユアン・ミルワース）

  - [トリコ](../Page/美食猎人TORIKO.md "wikilink")（**トリコ**）

  - （**云雀恭弥**）

  - 我的狐仙女友～·上（桐山臣）

  - [實乃里Scramble\!](../Page/實乃里Scramble!.md "wikilink")（副會長）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [堀與宮村](../Page/堀與宮村.md "wikilink")（進藤晃一）
  - [流浪神差「夜斗神連續殺人事件」](../Page/流浪神差.md "wikilink")（斜溝正史）※單行本第15卷限定版附贈DVD

### 動畫電影

  - [茄子-安達魯西亞之夏](../Page/茄子-安達魯西亞之夏.md "wikilink")（友人B）
  - [遙久時空舞一夜](../Page/遙久時空.md "wikilink")（年輕的貴族）
  - [飛越顛峰2](../Page/飛越顛峰2.md "wikilink")（）
  - [天元突破红莲螺巖](../Page/天元突破红莲螺巖.md "wikilink")（奇鐸）

### 網路動畫

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [哨聲響起 重配版](../Page/哨聲響起.md "wikilink")（涉澤克朗） \[3\]

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [梦王国与沉睡的100王子 短篇动画](../Page/梦王国与沉睡的100王子.md "wikilink")（利亞）

### 遊戲

  - [亚迦雷斯特战记](../Page/亚迦雷斯特战记.md "wikilink")（）

  - [惡魔城](../Page/惡魔城.md "wikilink") 審判
    -拉爾夫·C·貝爾蒙多（**ラルフ・C・ベルモンド**）（2009年1月發售）

  - [犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（****）

  - 《[家庭教師HITMAN
    REBORN\!](../Page/家庭教師HITMAN_REBORN!.md "wikilink")》系列（**雲雀恭彌**）

      - 家庭教師ヒットマンREBORN！DS 死ぬ気MAX\! ボンゴレカーニバル\!\!

      -
      -
      -
      -
      -
      -
      -
      -
      -
      -
      -
      -
      -
      - （2010年4月15日發售）

      -
  - [銀河天使II](../Page/銀河天使.md "wikilink") （）

      - 銀河天使II （）

  - [Guilty Gear系列](../Page/Guilty_Gear.md "wikilink")（、）

  - [艾爾之光](../Page/艾爾之光.md "wikilink")

  - [永恆冒險](../Page/永恆冒險.md "wikilink")（拉思·伊索雷特）

  - [三國志戰記](../Page/三國志戰記.md "wikilink")2（張任、張苞）

  - 召喚少女〜ElementarlGirl Calling〜（）

  - [超級機械人大戰Z](../Page/超級機械人大戰Z.md "wikilink")（トビー・ワトソン）

  - （****）

  - （****）

  - 聖劍傳說4（**ストラウド**）

  - （****）

      - 黑貓（**トレイン＝ハートネット**）

  - Rebirth Moon（****）

  - トリニティ・ユニバース（）

  - ラブφサミット（****）

  - \[PC\]妖之宫（**狐冢圣**）

  - \[PC\]GARNET CRADLE（**勅使河原透矢**）

      - \[PC\]GARNET CRADLE sugary sparkle

  - \[DS\][花样男子 －恋爱女子！－](../Page/花样男子.md "wikilink")（**美作玲**）

  - \[DS\][遥远时空中 梦浮桥](../Page/遥远时空中.md "wikilink")（北斗星君）

      - \[PS2\]遥远时空中 梦浮桥 Special（北斗星君）

  - \[PS2\]翡翠之雫 [绯色的碎片](../Page/绯色的碎片.md "wikilink")2（**御子柴圭**）

      - \[PS2\]真·翡翠之雫 绯色的碎片2
      - \[PSP\]真·翡翠之雫 绯色的碎片2 携带版

  - \[PS2\]（西多·索夫克雷斯）

  - \[PS2/PSP\][水之旋律2 ～緋之記憶～](../Page/水之旋律.md "wikilink")（**明月涼**）

  - \[PS2\]Real Rode（**直也**）

      - \[PSP\]Real Rode 携带版

  - \[PS2\]令媛侦探～公司恋爱事件慕～（加藤浩一、志摩亮次）

  - \[PC\][Starry☆Sky](../Page/Starry☆Sky.md "wikilink") ～in
    Summer～（白鳥弥彦）

  - \[PS2\]（苏芳、蘭花）

      - \[PSP\]S.Y.K ～新说西游记～ 携带版
      - \[PS2\]S.Y.K ～莲咲传～
      - \[PSP\]S.Y.K ～莲咲传～ 携带版

  - \[DS\]（黑峰冬哉）

  - \[DS\]天下一★战国LOVERS DS（**伊达政宗**）

  - \[PC\]（**米勒·斐迪南**）

  - \[PSP\]二世的契约（**晓月**）

  - \[PS2\]恐怖骑手Xechs（**津贺裕二**）

  - \[DS\][鈴木同學，我愛你！](../Page/鈴木同學，我愛你！.md "wikilink")（**铃木忍**）

  - \[PSP\]DIABOLIK LOVERS（**逆卷昴**）

  - \[PS3\]Tales of Xillia 2（**ルドガ―**）

  - [神影萬花鏡 時空約定](../Page/神影萬花鏡_時空約定.md "wikilink") （**松永久秀**）

  - [刀劍乱舞](../Page/刀劍乱舞.md "wikilink")（**小狐丸**）

  - [監獄王子](../Page/監獄王子.md "wikilink")（**月舘樁**）

  - [夢王国と眠れる100人の王子様](../Page/夢王国と眠れる100人の王子様.md "wikilink")（**リーヤ**）

  - \[PS4\][拳皇XIV](../Page/拳皇XIV.md "wikilink")（泰瑞·波格）

  - \[PC\] 鬼畜眼鏡（五十嵐太一）

  - \[PC\] 花阴-堕ちた蜜华（桐岛伊织）

  - \[PC\] [蝶之毒華之鎖](../Page/蝶之毒華之鎖.md "wikilink") （**真島芳樹**）

  - [IDOLiSH7](../Page/IDOLiSH7.md "wikilink")（御堂虎於）

  - \[PSV\]Reine des fleurs|花之女王（*ギスラン*)

### 廣播節目

  - 主持

<!-- end list -->

  - RADIO BLACK CAT 全27回（2006年3月30日～2006年9月28日）

  - RADIO BLACK CAT 公開錄音（2006年12月25日）

  - 全4回（2007年1月1日～1月26日）

  - （2008年12月24日～2009年7月2日）

  - （超\! mobile A\&G presents 生放送\!／2010年2月17日(與井上和彦一同主持。)）

<!-- end list -->

  - 嘉賓

<!-- end list -->

  - （播放日期: 2006年3月12日）

  - 第11回（播放日期: 2006年11月30日）

  - Cyber Boys City

      - 第23回（播放日期: 2006年11月30日）
      - 第30回（播放日期: 2007年3月16日）
      - 第57回（播放日期: 2008年4月22日）

  - RG RADIO 第9～10回（播放日期: 2007年2月2日、9日）

  - （播放日期: 2007年8月11日）

  -   - （播放日期: 2007年11月26日）

      - （播放日期: 2009年8月3日）

      - （播放日期: 2009年8月24日）

      - （播放日期: 2010年5月14日）

<!-- end list -->

  - 廣播劇

<!-- end list -->

  - （集英社vomic 2009年5月8日～5月29日，全4回）

### 旁白

  - 電視節目

<!-- end list -->

  - [東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink") 「」（2009年1月節目旁白，1月12日除外）
  - [日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")「」
  - [CX](../Page/富士電視台.md "wikilink")「」
  - [NHK](../Page/NHK.md "wikilink")「BS」
  - NHK「」
  - NHK教育「」
  - BSNTV「」
  - BS朝日「」
  - TBS「」「」
  - CS721 「」
  - AT-X 「」

<!-- end list -->

  - 廣告

<!-- end list -->

  - 「au」（電台廣播CM）

  - 「KEY COFFEE」（電台廣播CM）

  - The Ruby CM

  - 万事得「」

  - 「[永旺](../Page/永旺.md "wikilink")」

  - [三菱自動車](../Page/三菱.md "wikilink")「コルト」

  - 「」

  - [エーザイ「チョコラBB+」](http://www.youtube.com/watch?v=-3vlp_lWJic)

  - 「」

  - 「」

  - [麥當勞](../Page/麥當勞.md "wikilink")「」

  - 「」

  - 日本リーバ「」

  - 「」

  - ロッテ「」「」

  - カネボウ「」

### 外語片配音

注: 作品原名 日文譯名（角色名）\[出場回數:s代表季數,e代表集數\]

  - 電視

<!-- end list -->

  - [BONES](../Page/BONES.md "wikilink")（Charlie） \[s1e4\],（**DR. Lance
    Sweets**） \[s3\]
  - [EUReKA (A Town Called
    Eureka)](../Page/EUReKA_\(A_Town_Called_Eureka\).md "wikilink")
    日:（**Douglas Fargo**）\[s1-3\]
  - [Grey's Anatomy](../Page/Grey's_Anatomy.md "wikilink")
    日:（兼役）\[s1-4\]
  - [HEROES](../Page/Heroes.md "wikilink") 日:（旁白）
  - [JAG](../Page/執法悍將.md "wikilink") 日: ネイビーファイル（兼役）\[s7\]
  - [마이걸](../Page/我的女孩.md "wikilink") 日:**徐正宇**）\[e 1-16\]
  - [Prison Break](../Page/Prison_Break.md "wikilink")
    日:プリズン・ブレイク（Jay）\[S2E10,S2E12\]
  - [Project Runway](../Page/天橋驕子.md "wikilink") 日:プロジェクトランウェイ（**Daniel
    Vosovic**）\[s2-3\]
  - [Veronica Mars](../Page/Veronica_Mars.md "wikilink") 日:（**Eli
    "Weevil" Navarro**）\[s1-3\]
  - [Ugly Betty](../Page/Ugly_Betty.md "wikilink") 日:（**Marc St.
    James**）\[s1-2\]
  - [24 -TWENTY FOUR-](../Page/24_\(電視劇\).md "wikilink")（John）\[s7\]

<!-- end list -->

  - 電影

<!-- end list -->

  -
  -
  - GOD and MONSTER

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  - （ハーロンの兄）

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
### CD

#### 廣播劇CD

  - 一般向作品

<!-- end list -->

  - _summer〜everblue〜（**海津匠**）

  - _summer （**海津匠**）

  - （大草）

  - （****）

  - （**宮下正**）

  - （宮下正）（LaLa 2007年4月號附錄）

  - （男）

  - 《[家庭教師HITMAN
    REBORN\!](../Page/家庭教師HITMAN_REBORN!.md "wikilink")》系列（**雲雀恭彌**、風）

      -
      -
      -
      -
      -
      -
      -
  - （桐山臣）

  - Vol.1 - 2（）

  - （）

  -
  -   - 第2巻（神官B）

      - 第3巻（親衛隊A）

      - （）

  - 3、7巻（）

  - （平京平）

  - [鋼之鍊金術師](../Page/鋼之鍊金術師.md "wikilink")「天上の宝冠」前編（傭兵）

  - 《[遙遠時空](../Page/遙遠時空.md "wikilink")》系列

      - （虹の化身）

      - （北斗星君）

  - 《翡翠之雫 緋色的欠片2》系列（**御子柴圭**）

      -
      -
  - （****）

      - （****）

  - BLACK CAT vol.1 - 3（****）

      - Vol.1 - 8、12（**トレイン＝ハートネット**）

  - BLACK BLOOD BROTHERS vol.1（マコト）

  - マーメイドプリズム（シドウ・ソフォクレス）

  - （**明月涼**）

  - MOON CHILDe（****）

  - LOVELESS〜VOICELESS〜（波照間陽光）

  - LUNATIX（スタッフ）

  - LOON MOON

  - RED GARDEN 岩mix（JC）

  - （）

  - wild adapter 6（治）

  - （治）

  - （**椿京汰**）

  - 紅心王子（**白銀一茶**）

  - Real Rode シリーズ（**ナオヤ**）

      - Drama CD Real Rode 〜Pure White Disc〜
      - Drama CD Real Rode 〜Noble Black Disc〜

  - （）

  - NAKED BLACK（）

  - （）

  - （後鬼瑞宮）

  - ドラマCD「[PERSONA](../Page/Persona系列.md "wikilink")」（**南条圭**）

  - SKET DANCE（伊达）

  - （兰花）

  - （**伊达政宗**）

  - DIABOLIK LOVERS（**逆巻スバル**）

      - DIABOLIK LOVERS ドS吸血CD Vol.2 逆巻スバル
      - DIABOLIK LOVERS ドS吸血CD VERSUS 2 ライト VS スバル
      - DIABOLIK LOVERS ドS吸血CD MORE，BLOOD Vol.08 スバル CV.近藤隆
      - DIABOLIK LOVERS ドS吸血CD BLOODY BOUQUET Vol.12 逆巻スバル
      - DIABOLIK LOVERS ドS吸血CD VERSUSⅢ Vol.3 スバルVSコウ

  - 究極のダミーヘッド官能ソング SEVENTH HEAVEN（**ユーリ**）

  - ALICE=ALICE （**黒うさぎ**）

  - 大正偶像浪漫「帝國スタア」（**怜**）

      - 大正偶像浪漫「帝國スタア」 伍番星 怜
      - 大正偶像浪漫「帝國スタア」 キネマトグラフ 伍番星 怜

  - オズと秘密の愛（**チカゲ**）

      - オズと秘密の愛 第二の鍵 チカゲ編
      - オズと秘密の愛 最後の扉

  - 明治吸血奇譚「月夜叉」（**霧乃助**）

      - 明治吸血奇譚「月夜叉」神無月の巻 霧乃助
      - 明治吸血奇譚 「月夜叉 紅」 弥生の巻 霧乃助

  - カレと48時間逃亡するCD「クリミナーレ！」（**ルチア**）

      - カレと48時間逃亡するCD「クリミナーレ！」Vol.2 ルチア
      - カレと48時間潜伏するCD「クリミナーレ！F」 Vol.2 ルチア
      - カレと48時間で脱出するCD 「クリミナーレ！X」 Vol.4 ルチア

  - カレにドンドン迫られるCD 「LOVE★DON\!\!★QUIXOTE」 （**モナミ先輩**）

  - カレに死ぬまで愛されるCD 「ミッドナイトキョンシー」（**冥々**）

  - 耳が溶けちゃう(ハート)神の囁きCD 「パラダイスo’ウィスパー」 （**アスマ**）

  - 偽の恋人とのラブハプニング(ハート)CD「蜜恋(ハニー)ライアー！？」（**鷹目ケイイチ**）

  - 地獄の鬼に御奉仕されるCD 「黄泉戀湯浴み 地獄温泉～源泉かけ流し～」（**光秀**）

  - アクマに囁かれ魅了されるCD 「Dance with Devils-EverSweet- 」（**楚神ウリエ**）

<!-- end list -->

  - [BL作品](../Page/BL.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 苺王子－田中誠（王）

  - （運轉手）

  - (**猫柳**)

  - （姬城）

  - （鹽瀨）

  - トラブルメイカー2（配達員）

  - 二重螺旋（中野大輝）

  - 愛情鎖縛～二重螺旋2～（中野大輝）

  - 攣哀感情～二重螺旋3～（中野大輝）

  - （近見）

  - （**梅原和維**）

  - （**月鹿**）

  - （月鹿）

  - （加藤夏彦）

  - 桃色御伽草紙～MOMOCANⅢ～（犬飼）

  - LOVE　MODE3（城間久志）

  - （奥田優）

  - （**柴崎麻耶**）

  - （**安藤・真琴**）

  - （**風間龍二**）

  - 《[世界一初恋](../Page/世界一初恋.md "wikilink")》系列（**小野寺律**）

      - 世界一初恋

      - 世界一初恋2

      -
  - （**新海清司**）

  - vip蛊惑（田丸慧一）

  - （**橘博之**）

  - （**碓冰志乃**）

  - （**fuji**）

  - （**英介**）

  - （**淳也**）

  - （佐倉優）

  - （龍哭蓮）

  - （龍哭蓮）

  - （文秀）

  - （松井）

  - （黑木涼介）

  - （社員A、報告書）

  - （**高橋慎一**）

  - （**坂木康太**）

  - （**バルドリーグ・アルスヴィーズ**）

  - 《》系列（**安見亨**）

      -
      -
  - （**桐野秋介**）

  - （錦小路公彦）

  - （**雨木慎**）

  - （**尾上聰**）

  - クロネコ彼氏のアソビ方（**真悟**）

#### 音樂CD

  - 角色歌CD

<!-- end list -->

  - 世界一初恋 向上心SPIRAL（小野寺律）

  - 世界一初恋 （小野寺律）

  - 《家庭教師HITMAN REBORN\!》系列（**雲雀恭彌**）

      -
      -
      -
      -
      -
  - スパイダーライダーズ 〜よみがえる太陽〜 OP\&EDテーマ／「ブレイブ･ハート」（コロナ）、「Towards a
    dream」（シャドウ ・ アクーネ）

  - 翡翠之雫 緋色的碎片2  Vol.2「壬生小太郎＆御子柴圭」

  -
  -
  -
  - （杉崎鍵）

  - （）

<!-- end list -->

  - 個人名義CD

<!-- end list -->

  - a little wonder (2008年9月3日)
  - [百歌声爛](../Page/百歌声爛.md "wikilink") -男性声優編- III (2009年3月18日)

#### 廣播・朗讀CD

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
### 個人演出

  - DVD

<!-- end list -->

  - [家庭教師HITMAN REBORN\!
    彭哥列最強祭典](../Page/家庭教師HITMAN_REBORN!_彭哥列最強祭典.md "wikilink")

      -
      -
      -
  - （DVD Burn.3初回特典）

  - （VTR出演）

  -
  - [蜘蛛行者](../Page/蜘蛛行者.md "wikilink")  DVDBOX 特典映像

  - [黑貓](../Page/黑貓.md "wikilink") DVD Vol.1、12：

  - [黑貓](../Page/黑貓.md "wikilink") FANDISC ：主持人

  - [黑貓](../Page/黑貓.md "wikilink") DVD 全卷購入特典DVD

  - 白泉社lala DX全員應募service「[遙遠時空 夢浮橋](../Page/遙遠時空.md "wikilink")」試見DVD

  - 百歌SAY\!RUN\!

  - CyberPhase -HANA-

<!-- end list -->

  - 電視節目

<!-- end list -->

  - 「Anime TV」\#260（播放日期: 2005年9月24日）

  - 「」（播放日期: 2005年10月19日）

  - 「RGTV」第14回（播放日期: 2006年12月5日）

  - （播放日期: 2007年8月12日）

  - （播放日期: 2008年9月1日）

  - （播放日期: 2008年9月12日）

  - （播放日期: 2008年12月6日）

  - （播放日期: 2009年1月12日）（※可以到官方網頁觀看）

  - COSCOSPLAYPLAY 第10回 (播放日期: 2008年9月1日）

  - COSCOSPLAYPLAY 第18回 (播放日期: 2009年2月23日）

  - 第15、16回（播放日期: 2009年5月1日、5月8日）

  - （播放日期: 2009年5月15日）

      - （於節目內播出 2009年4月3日～4月24日，全４回）

### 現場活動

  - 見面會、簽名會等

<!-- end list -->

  - 「BLACK CAT」

      -
      -
      -
  -   -
      -
      -
      -   -
          -
          -
      -
      -
      -
      -
      -
      -
      -
      - 彭哥列最強音樂嘉年華Rebocon in Taiwan

      -
  -
  -
  -
  - STARCHILD FESTIVAL 2007･spring

  -
  -
  -
  -
  - SPLAY presents CREATION.7 -Melody Ends-

  -
  -
  -
  -
  - HANGAME 2008 夏祭

  -
  -
  - CyberPhase -HANA-

  -
  - 2009年第十屆台灣漫畫博覽會

  -
  -
  -
  -
  -
  -
<!-- end list -->

  - 朗讀會、朗讀劇

<!-- end list -->

  - 桃夜企画「幻燈夜～Mystery Tellers Aria～」

  -
  -
  -
<!-- end list -->

  - 舞台劇

<!-- end list -->

  -
  - 劇團K-Show 8th.PRODUCE「（今日末班車 明日頭班）」

## 來源

## 外部連結

[近藤隆](https://twitter.com/vivo_tktk)-的[Twitter帳戶](../Page/Twitter.md "wikilink")

  - [Vi-VO簡介](https://web.archive.org/web/20080211215918/http://www.vi-vo.jp/profile/male/kondo/)

  - \- 声優近藤隆个人BLOG

  - [近藤隆CD專輯「a little wonder
    」官方網頁](https://web.archive.org/web/20090224034821/http://ponycanyon.co.jp/kondo/)

  - [近藤隆於2009年1月參與旁白及演出的節目「アニソンぷらす」官方網頁](http://www.tv-tokyo.co.jp/anime/anison/)

[Category:Vi-vo](../Category/Vi-vo.md "wikilink")
[Category:日本男性配音員](../Category/日本男性配音員.md "wikilink")
[Category:愛知縣出身人物](../Category/愛知縣出身人物.md "wikilink")

1.
2.
3.